\documentclass{article}
\usepackage{slovak}
\usepackage{a4wide}
\begin{document}

\title{Pekelný rituál}
\author{Rituál pre osem hráčov a jednu živú Samaru.}
\date{~}
\maketitle
\vspace{-1cm}

% vystup: ESEJISTA

{\bf Poznámka.}
Samara to berie ako hru (o život, ten Váš), zbožňuje ju a presne vie, čo má robiť.
Pre istotu však (ak by ste náhodou natrafili na nemú, prípadne sklerotickú Samaru)
uvádzame aj popis správania sa štandardnej Samary.
Ak by ste náhodou pri rituáli {\bf nepoužili} živú (teda, skôr mŕtvu) Samaru,
nedivte sa, ak budete mať problémy.

\medskip

{\bf Čo potrebujete?}
Ako už bolo spomenuté, osem ľudí a jednu Samaru.
Okrem toho budete potrebovať osem stoličiek, jedno jablko,
päť navzájom rôznych figúrok, červenú fixku, modrú fixku, zelenú fixku,
štvorčekový papier so súradnicami v oboch rozmeroch aspoň od -10 do 10,
a jednu mincu s rôznym rubom a lícom.
Neváhajte použiť čokoľvek ďalšie, čo sa vám bude hodiť.

\medskip

{\bf Cieľ a priebeh.} Cieľom je čo najrýchlejšie vykonať celý rituál a získať 
výstupné kódové slovo. Pretože pekelníci vedia, ako programovať, celý
rituál bude sada jednoduchých inštrukcií.
Presnejšie povedané, rituál prebieha v kolách. Pre každé kolo je daná sada inštrukcií, ktoré 
treba dodržať (a prípadný popis správania sa Samary).

\medskip

{\bf Pekelné programovanie}
Časť rituálu je presvedčiť pekelých démonov o vašich programátorských skúsenostiach.
Je pre vás pripravených niekoľko úloh na programovanie. Detaily sa dozviete na mieste.
Je však dôležité, že vždy môžu ísť programovať maximálne dvaja členovia družinky.
Každý člen môže riešiť niekoľko programátorských úloh po dobu maximálne 30
minút.
Ak niektorý člen skupinky danú úlohu vyriešil, je zbytočné aby
ju riešili aj daľší. TODO(polskupinky).Úlohy budú zoradené podľa náročnosti.  Odporúčame preto aby ľudia išli v
poradí od pekelne neschopných programátorov po pekelne rýchlych diablov.


{\bf Všeobecné pokyny.}
\begin{itemize}
    \item Hru hrá 6 hráčov a dvaja programátori a jedna Samara. Keď programátor
        doprogramuje svoju podiel, môže si komplet vymeniť identitu s ľubovoľným
        hráčom (prevezme všetky predmety, postaví sa na správne miesto,
        ...) a daný hráč pôjde programovať ako ďalší.

    \item Každý hráč môže naraz držať len dve veci, v každej ruke jednu.

    \item Ak hráč nič nedrží a dostane/zoberie si vec (a nie je povedané ináč), berie ju do pravej ruky. 
        Ak dostáva druhú vec, berie ju do voľnej ruky. 

    \item V prípade, že to pravidlá vyžadujú (a iba vtedy!), musí si veci v rukách okamžite vymeniť
        (z pravej ruky do ľavej a naopak).

    \item Ak by mal dostať tretiu vec, posunie ju ďalšiemu hráčovi v smere hodinových ručičiek.

    \item Smer hodinových ručičiek je smer, ktorým by sa pohybovali ručičky hodín ležiacich na podlahe,
        otočených ciferníkom dohora. Tento smer je fixný počas celej hry a jeho
        zmenu ignorujte.

    \item Samara by sa mala baviť, ináč odmietne spolupracovať (a to nechcete!) -- preto rituál zbytočne nenaťahujte!

    \item Ak vám čokoľvek nie je jasné, radšej sa opýtajte. Napríklad Samary.
\end{itemize}

\bigskip

\centerline{\Large Inštrukcie.}

\begin{enumerate}

\item Zožeňte si všetky potrebné predmety.

\item Štyria hráči si zoberú po jednej figúrke, ostatní hráči po jednej fixke. Hráč s figúrkou
    ju stále musí držať v pravej ruke, jedine že by mal dve figúrky.

\item Umiestnite stoličky tak, aby stáli na kružnici na bodoch zodpovedajúcich
    8 hlavným svetovým stranám. Otočte ich smerom dovnútra.
    Kriedou ich očíslujte -- stolička na severe dostane číslo 1, ostatné dostanú čísla 2 až 8
    v smere hodinových ručičiek. Pred každú stoličku položte sviečku.
%
%     S            1
%   SZ SV        8   2
%  Z     V      7     3
%   JZ JV        6   4
%     J            5
%



\item Na stoličky 1 až 4 si v ľubovoľnom poradí sadnú hráči s figúrkami.
    Nasleduje hráč s červenou fixkou, stolička s modrou fixkou a Hráč so zelenou fixkou.
    Samaru umiestnite pod juhovýchodnú stoličku. Samara vždy chodí po úsečke.

\item Každý hráč dostane číslo o 2 väčšie ako číslo stoličky, na ktorej sedí.
    Výnimkou je hráč, ktorý je medzi dvoma hráčmi, ktorých súčet čísiel ktoré majú dostať,
    je dvojciferné zložiné číslo, dostane namiesto toho jablko.
    Figúrky pomenujeme Azrael, Belzebub, Černobog, Diabol,
    pričom Azraela drží momentálne hráč 3, Belzebuba hráč 4, atď.
    Hráč s Diablom vyznačí bod $\bf[0,0]$ na štvorcovej sieti.
% smery:    S SZ  V JV  J JZ  Z SZ
% stolicky: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8
% hraci     3, 4, 5, 6, 7, ., x, .
% lava      A  B  C  D  c, m, z
% prava                       j
% samara             ^

\item Zapáľte sviečky pred stoličkami s prvočíselnými číslami.
% smery:    S SZ  V JV  J JZ  Z SZ
% stolicky: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8
% sviecky:  vobec nie su potrebne
% sviecky:  0, 1, 1, 0, 1, 0, 1, 0

\item Hráči so zloženými číslami si zoberú svoje stoličky a spolu s nimi sa (raz) zrotujú 
    proti smeru hodinových ručičiek.
    Hráč s jablkom si z neho odhryzne a podá ho ďalšiemu hráčovi v smere hodinových ručičiek.
    Od tohto kola ďalej si vždy na konci kola hráč s jablkom odhryzne a pošle ho ďalej --
    jedine že by pod ním bola Samara. V tom prípade s jablkom nerobí nič. % este nieco
%meni sa 4 a 6,
% smery:    S SZ  V JV  J JZ  Z SZ
% stolicky: 1, 2, 3, 6, 5, 4, 7, 8
% hraci     3, 4, 5, ., 7, 6, x, .
% lava      A  B  C  m  c, D, z
% prava     j                  
% samara             ^
% sviecky:  0, 1, 1, 0, 1, 0, 1, 0

\item Ak vás Samara zaujato sleduje, v tomto okamihu prešla pod stoličku,
    ktorá je pod hráčom, vedľa ktorého sú 2 fixky.
    Ak nie, robíte niečo zle a mali by ste začať odznova.

% smery:    S SZ  V JV  J JZ  Z SZ
% stolicky: 1, 2, 3, 6, 5, 4, 7, 8
% hraci     3, 4, 5, ., 7, 6, x, .
% lava      A  B  C  m  c, D, z
% prava                       j
% samara                   ^
% sviecky:  0, 1, 1, 0, 1, 0, 1, 0


\item Hráč vedľa modrej fixky vyznačí bod $\bf[x,y]$, kde 
TODO( $\bf x$ je jeho číslo mínus 9 a $\bf y$ je dvakrát počet hráčov, ktorí doteraz držali Azraela.)

Idú sa posúvať figúrky. Všetci hráči (aj tí pôvodne bez figúrok) si ich v taktoch
podávajú proti smeru hodinových ručičiek, kým hráč s červenou fixkou nemá Belzebuba. 
%Hráč oproti hráčovi s modrou fixkou vyznačí bod $\bf[x,y]$, kde $\bf x$ je jeho číslo mínus 9
%a $\bf y$ je dvakrát počet hráčov, ktorí doteraz držali Azraela. 
%
%\item
%Modrou fixkou každý z hráčov dostane na čelo posledné písmeno mena figúrky, 
%ktorú drží. 
%
%\item
%Hráči na prvočíselných stoličkách nechajú na svojich miestach veci, ktoré držia. 
%Zrotujú sa o jedno v smere hodinových ručičiek. Zoberú si veci zo stoličky tak, ako
%ich dovtedy držal človek, ktorý tam sedel. Kačica sa vyberie pod stoličku, ktorej
%číslo je najbližšie k číslu hráča sediaceho na nej. Ak má viac možností, vyberie si
%tú, kde viac prejde. Ak má stále viac možností, vyberie si hráča s menším číslom.
%Keď príde k vybranému hráčovi, vyletí mu na kolená. 
%
%\item
%Teraz nechajte všetko tak a obehnite všetci chatu. Po návrate sa dajte do pozície, z ktorej 
%ste odbehli.
%% a nezabudnite na to blbé jablko, vsakze?
%
%\item\label{sediaci_hraci}
%Sediaci hráči, u ktorých súčet ich čísla a čísla stoličky, na ktorej práve sedia, je nepárny, 
%idú vyznačovať body. 
%Každý z nich si svoj súčet označí $\bf z$. Nech $\bf y$ je počet hráčov, ktorí si doteraz
%odhryzli z jablka. Potom hráč vyznačí bod $\bf[10-z,y]$. 
%Hráč najbližšie ku kačici ju podá hráčovi o 1 ďalej v smere hodinových ručičiek.
%Ten sa kačici nepáči, takže zalezie pod jeho stoličku. 
%
%\item
%%iter1: process
%%iter2: skip (lice)
%Hráč s jablkom nakreslí bod $\bf [x,y]$, kde $\bf x$ je číslo jeho stoličky
%a $\bf y$ je dolná celá časť odmocniny jeho čísla.
%Hráči, ktorí majú obe ruky prázdne, vstanú. Od tejto chvíle vždy, keď má 
%niekto prázdne obe ruky, tlieska.
%Hráč s červenou fixkou nakreslí dievčaťu na každé líce kvetinku.
%
%\item
%Hráči, ktorí majú práve jednu ruku voľnú, si do druhej chytia nos. 
%Predmety, ktoré hráči držia v pravých rukách, si naraz podajú v smere
%hodinových ručičiek. Kačica máva krídlami. Hráči s Azraelom a Dávidom si ich vymenia.
%
%\item 
%Pokračujte bodom \ref{sediaci_hraci} a od tohto okamihu preskakujte body, obsahujúce slovo "líce".
%%iter1: goto Sediaci hraci ...
%%iter2: skip (lice)
%
%\item 
%Hráč najbližšie ku kačici sa k nej nakloní a povie "Kač, kááč, kačkač!"
%Hráči, ktorí ešte na sebe nemajú nič nakreslené, dostanú na čelo písmeno K
%a ich vzdialenosť od kačice (počítané v stoličkách po obvode), to celé
%zelenou fixkou. Všetci si sadnú. Hráči, ktorí majú číslo menšie ako dvojnásobok
%čísla ich stoličky, si k nemu pripočítajú číslo stoličky. Oproti sebe sediace 
%dvojice hráčov si vymenia veci držané v ľavej ruke.
%
%\item
%Pustite si nosy. Hráč na severe nakreslí bod $\bf [x,y]$, kde $\bf x$ je číslo jeho
%stoličky a $\bf y$ spočítame tak, že sčítame čísla všetkých stoličiek, odčítame od
%toho čísla prázdnych stoličiek a čísla stoličiek, na ktorých sedí hráč s číslom
%menším ako 100.
%
%\item
%%skip (lice)
%Hoďte trikrát mincou. Dostanete číslo od 0 do 7. (Rub je nula, líce je jedna, prvý 
%bit je najvyšší.) Zrotujte sa o hodený počet miest doprava. Kačica prejde pod 
%stoličku 8. Každý zo stojacich hráčov vyznačí bod $\bf [x,y]$, kde $\bf x$ je jeho 
%číslo a $\bf y$ počet kôl, na začiatku ktorých držal jablko. 
%
%\item
%Nech $\bf y$ je počet hráčov, ktorí si doteraz odhryzli z jablka. Nech $\bf x$ je polovica 
%počtu hryzov do jablka (od začiatku hry doteraz). Hráč, ktorý si posledný odhryzol
%z jablka, vyznačí bod $\bf [x,y]$. Figúrka Azrael sa odteraz volá Ariadna, figúrka 
%Dávid je Dušana. Hráč číslo 7 je odteraz hráč číslo 1. Hráč na juhu je odteraz
%hráč číslo 47. Hráč na stoličke 7 je odteraz hráč číslo 13.
%
%\item 
%% Vynechali ste?
%V tomto okamihu by mal byť súčet čísel hráčov rovný 90, hráč s červenou fixkou 
%drží v pravej ruke figúrku s menom na E a obaja jeho susedia stoja.
%Ak tomu tak nie je, niekde ste urobili chybu. Nezabudli ste nakŕmiť kačicu?
%A čo vynechať bod 16? Že o tom nikde nebola reč? Keby ste mali živú kačicu
%a naozaj jej povedali, čo ste mali povedať, vysvetlila by vám to. Bod 16 bolo
%treba vynechať. Ak je všetko v poriadku, kačica preletí k hráčovi s najväčším 
%číslom, ktorý si ešte neodhryzol z jablka.
%
%\item Stojaci hráč s najmenším číslom vyznačí bod $\bf [x,y]$
%    (kde $\bf x$ je počet ostatných stojacich hráčov a $\bf y$ je jeho číslo) a sadne si. 
%    Samara prejde k najvzdialenejšiemu stojacemu hráčovi, vyletí na jeho stoličku 
%a usadí sa tam.
%
%\item
%Ľubovoľný z hráčov, ktorí ešte nevyznačil žiaden bod, vyznačí 
%bod $\bf [x,y]$, kde $\bf x$ je počet hráčov, ktorí počas hry nikdy nedržali 
%figúrku a $\bf y$ je 3. Hráči, ktorí si majú kam sadnúť, si sadnú.


%Riesenie chceme KRUZNICA

\item
Prvé písmeno riešenia dostanete v štvorcovej sieti tak, že spojíte body, ktoré vyznačil hráč držiaci
Diabla.
Spojením ostatných bodov dostanete štvrté písmeno.

Ak ako druhý hrýzol jablko hráč číslo 3, je siedme písmeno T, inak M.

Druhé písmeno bolo za chatou, určite ste si ho všimli.

Piate by vám na zemi nakreslila Samara, ak by došla klasicky zo studne.

Tretie písmeno je rovnaké ako $\bf x$-té, kde $\bf x$ je počet stojacich hráčov.

Posledné ôsme písmeno je posledné písmeno najdlhšieho mena figúrky.

Šieste písmeno je na hráčovi s najmenším číslom, ktorý nejedol jablko. 

\end{enumerate}

\end{document}
